[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( lim_{{x to 0}} (x^2 4x + 9) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "전체집합 (U {1, 2, 3, 4, 5 } )의 부분집합 (A {2, 4 } )에 대하여 집합 (A^C )의 원소의 개수는? (단, (A^C )은 (A )의 여집합이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( log_3{1} + log_3{9} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{an + 2}{2n 1} 1 )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 (f(x) x^3 + 2x^2 + x )에 대하여 (f'(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 함수 (f(x) x 3, g(x) x^2+1 )에 대하여 ((g circ f)(5) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( f(0) + lim_{{x to 1^+}} f(x) ) 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 ( f(x) int (3x^2 6x) dx )에 대하여 ( f(0) 7 )일 때, ( f(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "유리함수 ( f(x) frac{x + b}{x a} ) 의 그래프가 점 (3, 7) 을 지나고, 직선 ( x 2 )를 한 접근선으로 가질 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( f(x) sqrt{x + a} + b ) 의 그래프가 그림과 같을 때, ( f(7) ) 의 값은? ([3점] )",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "3",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(3^{n} sqrt[8]{4} )이 자연수가 되도록 하는 모든 자연수 (n )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "9",
        "choice3": "11",
        "choice4": "13",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} dfrac{n + 4}{2n 1} a_n )을 만족시킨다. (a_1 1 )일 때, (a_5 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "18",
        "choice3": "20",
        "choice4": "22",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( sum_{n 1}^ infty left( frac{x 3}{2} right)^n ) 이 수렴하도록 하는 모든 정수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 ( f(x) x^2 ax + 3 )에 대하여 [ lim_{{h to 0}} frac{{f(2+h) f(2)}}{h} 1 ] 일 때, 상수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t(t > 0) )에서의 위치 ( x )가 ( x t^3 9t^2 + 8t )이다. 점 P가 처음으로 원점을 지날 때, 점 P의 속도는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "13",
        "choice3": "11",
        "choice4": "9",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "함수 ( y f(x) )의 그래프가 그림과 같다. 함수 ( g(x) x^2 + ax 9 )일 때, 함수 ( f(x)g(x) )가 ( x 1 )에서 연속이 되도록 하는 상수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "닫힌 구간 ([1, 4] ) 에서 함수 ( f(x) x^3 3x^2 + 8 )의 최댓값을 ( M ), 최솟값을 ( m )이라 할 때, ( M + m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "28",
        "choice2": "32",
        "choice3": "36",
        "choice4": "40",
        "choice5": "44",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "다섯 개의 실수 ( a, x, y, z, b )는 이 순서대로 등차수열을 이루고, 다섯 개의 실수 ( a, p, q, r, b )는 이 순서대로 등비수열을 이룬다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( ab neq 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{4} left( frac{4}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "choice2": "( frac{5}{2} left( frac{4}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "choice3": "( frac{7}{2} left( frac{4}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "choice4": "( frac{4}{3} left( frac{8}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "choice5": "( frac{7}{4} left( frac{8}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "전체집합 (U { x | x는 21 이하의 자연수 } )의 두 부분집합 (X, Y )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( n(X cup Y) 17, n(X cap Y) 1 ) (나) 집합 (X )의 임의의 서로 다른 두 원소는 서로 나누어떨어지지 않는다. 집합 (X )의 모든 원소의 합을 (S(X) ), 집합 (Y )의 모든 원소의 합을 (S(Y) )라 할 때, (S(X) S(Y) )의 최댓값은? (단, (n(X) geq 2 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "140",
        "choice2": "144",
        "choice3": "148",
        "choice4": "152",
        "choice5": "156",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( f( 1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "41",
        "choice2": "44",
        "choice3": "47",
        "choice4": "50",
        "choice5": "53",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(2^{ frac{1}{2}} times 4^{ frac{5}{4}} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 (f(x) 3x 7 )에 대하여 (f^{ 1}(8) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( sum_{k 1}^{10} (k+1)^2 sum_{k 1}^{10} (k 1)^2 ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 220
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(f(x) begin{cases} x+k & (x le 2) x^2+4x+6 & (x > 2) end{cases} ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 (k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "실수 (x )에 대한 두 조건 (p, q )가 [ p x^2 4n^2 < 0, ] [ q x^2 6x + 5 0 ] 이다. (p )가 (q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 자연수 (n )의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "모든 항이 양수인 수열 ( {a_n } )에 대하여 급수 ( sum_{n 1}^{ infty} left( frac{a_n}{n^2} 2 right) )가 수렴할 때, ( lim_{n to infty} frac{2n^2 + 5a_n}{n^2 + a_n} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "모든 항이 양수인 수열 ( {a_n } ) 이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_{10} )의 값을 구하시오. [4점] (가) (a_1 2 ) (나) 모든 자연수 (n )에 대하여 이차방정식 (x^2 2 sqrt{a_n} x + a_{n+1} 3 0 )이 중근을 갖는다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( F(a) ), ( G(a) )라 하고, (다)에 알맞은 수를 ( k )라 할 때, ( F(5) + G(4) + k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 59
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "자연수 (m )에 대하여 집합 (A_m )을 (A_m { ab | log_2 a + log_4 b text{는 100 이하의 자연수}, a(1 le a le m) text{은 자연수,} b 2^k (k text{는 정수}) } )라 하자. ( n(A_m) 205 )가 되도록 하는 (m )의 최대값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 127
    }
]